\newpage
\subsection*{Aufgabe 2} % (fold)
\label{sec:2}

Der Grenzwert wird mit l'Hospital berechnet:
\begin{align}
    \lim\limits_{x \rightarrow 0}{\frac{\sqrt{9-x}-3}{x}} = \lim\limits_{x \rightarrow 0}{-\frac{1}{2} (9-x)^{-\frac{1}{2}}} = -\frac{1}{6}
\end{align}


\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{plots/02grenzwert.pdf}
    \caption{Grenzwert numerisch berechnet}
\end{center}
\end{figure}

Je mehr x gegen 0 läuft, desto größer ist der Unterschied in den Größenordnungen zu den anderen Zahlen, sodass es immer mehr zu Rundungsfehlern kommt. Ab etwa $10^{-15}$ wird x im Zähler als 0 genährt und das Ergebnis ist damit 0.
